<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
    <LocalizedText>
        <Replace Tag="LOC_MOD_EMIGRATION_NAME" Language="fr_FR"><Text>Émigration</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_MOD_EMIGRATION_DESCRIPTION" Language="fr_FR"><Text>Les citoyens émigrent des villes mécontentes et en difficulté vers des villes plus heureuses et prospères, au sein des civilisations et entre elles, selon un modèle de Prospérité (nourriture, production, bonheur, guerre, siège, famine). Les chiffres de migration sont indiqués sous forme de populations historiquement représentatives, conformément à l'échelle du mod Demographics.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_EMIGRATION_NUMBERS" Language="fr_FR"><Text>Émigration • décompte des migrations</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_EMIGRATION_NUMBERS_DESCRIPTION" Language="fr_FR"><Text>Comment l'émigration indique le nombre de personnes qui se déplacent. « Les deux » affiche le chiffre de population de Civ et le nombre de personnes à l'échelle historique (comme le mod Demographics) ; les autres n'en montrent qu'un.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_EMIGRATION_NUMBERS_BOTH" Language="fr_FR"><Text>Les deux (chiffre Civ + historique)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_EMIGRATION_NUMBERS_CIV" Language="fr_FR"><Text>Chiffre de population Civ uniquement</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_EMIGRATION_NUMBERS_HISTORICAL" Language="fr_FR"><Text>Nombre historique de personnes uniquement</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_GROUP_EMIGRATION" Language="fr_FR"><Text>Émigration</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_GROUP_EMIGRATION_ADVANCED" Language="fr_FR"><Text>Émigration: Avancé</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_EMIGRATION_ADVANCED" Language="fr_FR"><Text>Paramètres avancés</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_EMIGRATION_ADVANCED_OPEN" Language="fr_FR"><Text>Configurer…</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_EMIGRATION_ADVANCED_DESCRIPTION" Language="fr_FR"><Text>Ouvre l'ensemble des réglages d'Émigration dans une fenêtre séparée. Ce sont des points de départ, pas des valeurs équilibrées par le jeu ; le préréglage d'intensité ci-dessus définit des valeurs par défaut raisonnables pour la plupart d'entre eux.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_ADVGRP_PACING" Language="fr_FR"><Text>Rythme</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_ADVGRP_SCOPE" Language="fr_FR"><Text>Portée et politiques</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_ADVGRP_PROSPERITY" Language="fr_FR"><Text>Modèle de prospérité</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_ADVGRP_VIOLENCE" Language="fr_FR"><Text>Guerre et violence</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_ADVGRP_GEOGRAPHY" Language="fr_FR"><Text>Géographie et déplacement</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_ADVGRP_COST" Language="fr_FR"><Text>Intégration et coûts des migrants</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_ADVGRP_OUTLET" Language="fr_FR"><Text>Exutoire (attrition)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_ADVGRP_DISASTER" Language="fr_FR"><Text>Catastrophes</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_ADVGRP_NOTIFY" Language="fr_FR"><Text>Notifications</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_PRESET" Language="fr_FR"><Text>Intensité de l'émigration</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_PRESET_D" Language="fr_FR"><Text>Intensité globale de la migration - définit à quelle fréquence les gens se déplacent ET avec quelle violence les guerres les déracinent : les limites par tour, l'ampleur de l'afflux de réfugiés de guerre et le plafond de pertes par ville. Faible = douce ; Élevée = forte. Les changements prennent effet en cours de tour. « Personnalisé » conserve vos valeurs avancées telles quelles. Pour un contrôle plus fin, ajustez les leviers individuels dans les paramètres avancés ci-dessous.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_PRESET_CUSTOM" Language="fr_FR"><Text>Personnalisé (utiliser Avancé)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_PRESET_LOW" Language="fr_FR"><Text>Faible</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_PRESET_MEDIUM" Language="fr_FR"><Text>Moyenne</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_PRESET_HIGH" Language="fr_FR"><Text>Élevée</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_BAR" Language="fr_FR"><Text>Rythme: seuil du taux d'émigration</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_BAR_D" Language="fr_FR"><Text>Pression qu'un établissement doit accumuler avant qu'un point de population n'émigre. Plus bas = émigration plus fréquente.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_COOLDOWN" Language="fr_FR"><Text>Rythme: délai après émigration (tours)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_COOLDOWN_D" Language="fr_FR"><Text>Tours pendant lesquels un établissement se repose avant de pouvoir perdre un autre point de population.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_MAXMOVES" Language="fr_FR"><Text>Rythme: émigrations max. par tour</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_MAXMOVES_D" Language="fr_FR"><Text>Limite du nombre de points de population qui se déplacent dans le monde à chaque passage.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_MAXLOSS" Language="fr_FR"><Text>Rythme: migrants max. par ville et par tour</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_MAXLOSS_D" Language="fr_FR"><Text>Le maximum de points de population qu'un seul établissement peut perdre à cause de la migration (réfugiés de guerre plus déplacements ordinaires) en un seul tour - le plafond direct qui empêche une ville de se vider de sa population pendant un siège. Les décès relèvent d'un canal distinct et ne sont pas comptés. Le préréglage d'intensité le définit (Faible 1 / Moyenne 2 / Élevée 4).</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_MAXGAIN" Language="fr_FR"><Text>Rythme: arrivées max. par ville et par tour</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_MAXGAIN_D" Language="fr_FR"><Text>Le maximum de points de population qu'un seul établissement peut gagner grâce à la migration (nouvelles arrivées plus trajets achevés) en un seul tour - le plafond symétrique qui empêche une seule ville en plein essor d'absorber des dizaines de migrants d'un coup. Le préréglage d'intensité le définit (Faible 2 / Moyenne 4 / Élevée 8).</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_INTERVAL" Language="fr_FR"><Text>Rythme: tours entre les passages</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_INTERVAL_D" Language="fr_FR"><Text>Exécuter le passage d'émigration une fois tous les N de vos tours.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_CROSSCIV" Language="fr_FR"><Text>Portée: autoriser la migration entre civilisations</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_CROSSCIV_D" Language="fr_FR"><Text>Si désactivé, les gens ne se déplacent qu'entre villes d'une même civilisation.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_CITYSTATES" Language="fr_FR"><Text>Portée: inclure cités-États/mineures</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_CITYSTATES_D" Language="fr_FR"><Text>Si les établissements mineurs / cités-États participent à la migration.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_REQUIREMET" Language="fr_FR"><Text>Portée: civilisations rencontrées seulement</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_REQUIREMET_D" Language="fr_FR"><Text>Ne considérer que les villes étrangères que votre civilisation a rencontrées.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_CIVTUNE" Language="fr_FR"><Text>Portée: réglage par dirigeant/civ</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_CIVTUNE_D" Language="fr_FR"><Text>Appliquer de petits ajustements faits main par dirigeant et par civilisation (atténuation d'aimant, vitesse d'intégration, rétention en guerre, biais de source) pour que les cas atypiques se comportent différemment. Désactivé = chaque civ utilise le même modèle global.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_CTSTRENGTH" Language="fr_FR"><Text>Portée: force du réglage par civ</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_CTSTRENGTH_D" Language="fr_FR"><Text>À quel point les ajustements par dirigeant/civ peuvent diverger du modèle global. 1.0 = identités pleinement distinctes ; des valeurs plus basses aplanissent les différences entre civilisations vers le même modèle pour freiner l'emballement ; 0 = totalement plat (équivaut à désactiver la table).</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_BORDERS" Language="fr_FR"><Text>Portée: politiques de frontières</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_BORDERS_D" Language="fr_FR"><Text>Activer l'effet des politiques Frontières Ouvertes/Fermées sur l'immigration (les cartes de politique apparaissent dans le menu des politiques et coûtent ou octroient de l'Influence). Désactivé = les politiques n'ont aucun effet sur la migration.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_CLOSEDOPEN" Language="fr_FR"><Text>Frontières: ouverture des Frontières Fermées</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_CLOSEDOPEN_D" Language="fr_FR"><Text>Quelle part d'immigration une politique de Frontières Fermées laisse passer (0,4 = environ 60 % refusés). Plus bas = plus fermé. Utilisé seulement quand les politiques de frontières sont actives.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_CLOSEDRETAIN" Language="fr_FR"><Text>Frontières: Rétention des frontières fermées</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_CLOSEDRETAIN_D" Language="fr_FR"><Text>À quel point une politique de frontières fermées empêche vos propres gens de partir vers des civilisations rivales (0.6 = leur attrait vers les autres civilisations réduit à 60 % ; 1 = désactivé). Plus bas = rétention plus forte. Utilisé uniquement quand les politiques de frontières sont activées.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_OPENOPEN" Language="fr_FR"><Text>Frontières: bonus des Frontières Ouvertes</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_OPENOPEN_D" Language="fr_FR"><Text>De combien une politique de Frontières Ouvertes augmente l'immigration (1,5 = +50 %). Plus haut = plus ouvert. Utilisé seulement quand les politiques de frontières sont actives.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_FOOD" Language="fr_FR"><Text>Poids de prospérité: nourriture (par habitant)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_FOOD_D" Language="fr_FR"><Text>À quel point la nourriture par habitant attire les migrants vers une ville.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_PROD" Language="fr_FR"><Text>Poids de prospérité: production (par habitant)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_PROD_D" Language="fr_FR"><Text>À quel point la production par habitant (approximation du « travail disponible ») attire les migrants.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_HAPPY" Language="fr_FR"><Text>Poids de prospérité: bonheur</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_HAPPY_D" Language="fr_FR"><Text>Avec quelle force le bonheur net d'une ville attire les migrants.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_POP" Language="fr_FR"><Text>Poids de prospérité: malus de population</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_POP_D" Language="fr_FR"><Text>À quel point la taille d'une ville joue en sa défaveur (pour que les petites villes prospères attirent encore).</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_HSHAPED" Language="fr_FR"><Text>Bonheur: utiliser le modèle façonné</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_HSHAPED_D" Language="fr_FR"><Text>Remplacer le poids plat du bonheur par un modèle nuancé : le bonheur est mesuré par rapport à la moyenne mondiale, son attrait sature (une ville très heureuse ne devient pas un aimant dominant) tandis que la misère repousse toujours fortement, et le bonheur amplifie l'économie au lieu de l'éclipser. Désactivé = l'ancien poids linéaire.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_HSCALE" Language="fr_FR"><Text>Bonheur (façonné): échelle de saturation</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_HSCALE_D" Language="fr_FR"><Text>Combien de points au-dessus de la moyenne mondiale comptent comme « très heureux » avant que l'attrait ne sature. Plus haut = le bonheur compte plus longtemps. Utilisé seulement par le modèle façonné.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_HAMP" Language="fr_FR"><Text>Bonheur (façonné): amplification de l'économie</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_HAMP_D" Language="fr_FR"><Text>De combien l'économie d'une ville heureuse est amplifiée (et celle d'une ville misérable réduite) comme attrait migratoire. Utilisé seulement par le modèle façonné.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_OCDISC" Language="fr_FR"><Text>Surpeuplement: remise (0 = désactivé)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_OCDISC_D" Language="fr_FR"><Text>Recréditer une partie du mécontentement qu'une ville subit purement à cause du surpeuplement urbain, pour qu'une ville délibérément dense ne soit pas doublement punie (sa densité réduit déjà ses rendements). 0 = désactivé.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_OCTHRESH" Language="fr_FR"><Text>Surpeuplement: seuil de densité urbaine</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_OCTHRESH_D" Language="fr_FR"><Text>Population urbaine qu'une ville peut accueillir avant que le surpeuplement ne joue contre elle (reflète le seuil de surpeuplement du jeu). Utilisé seulement quand la remise est active.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_VPP" Language="fr_FR"><Text>Guerre: émigration par point de violence (%)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_VPP_D" Language="fr_FR"><Text>Malus de score par point d'intensité de combat accumulée dans le territoire d'une ville.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_VCAP" Language="fr_FR"><Text>Guerre: malus de violence max. (%)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_VCAP_D" Language="fr_FR"><Text>Plafond du malus de violence, pour qu'une déroute sature au lieu de s'emballer.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_VDECAY" Language="fr_FR"><Text>Guerre: déclin de la violence par tour</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_VDECAY_D" Language="fr_FR"><Text>À quelle vitesse la violence accumulée s'estompe sans nouveau combat (plus bas = plus vite).</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_VFLEE" Language="fr_FR"><Text>Guerre: violence requise pour fuir un envahisseur</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_VFLEE_D" Language="fr_FR"><Text>Violence minimale avant que les réfugiés ne fuient en s'éloignant de l'ennemi le plus proche.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_VASSAULT" Language="fr_FR"><Text>Guerre: poids des dégâts récents à la ville</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_VASSAULT_D" Language="fr_FR"><Text>Intensité ajoutée quand une ville subit de nouveaux dégâts de district en un tour (un pic d'assaut).</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_VSIEGE" Language="fr_FR"><Text>Guerre: poids du siège en cours</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_VSIEGE_D" Language="fr_FR"><Text>Intensité ajoutée chaque tour tant que le centre-ville reste endommagé.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_VPILLAGE" Language="fr_FR"><Text>Guerre: poids par case pillée (0 = désactivé)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_VPILLAGE_D" Language="fr_FR"><Text>Intensité par aménagement pillé dans le territoire d'une ville, par tour. 0 ignore l'analyse.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_WARSIEGE" Language="fr_FR"><Text>Guerre: utiliser le modèle de siège (plafonné + croissant)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_WARSIEGE_D" Language="fr_FR"><Text>Faire croître l'émigration due à la guerre à mesure qu'une ville est assiégée, mais plafonner le total qu'une ville peut perdre à la guerre pour qu'elle ne soit pas entièrement dépeuplée sans capture (le reste se retranche). Désactivé = l'ancien malus de violence plat.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_SRAMP" Language="fr_FR"><Text>Guerre (siège): tours jusqu'à l'intensité maximale</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_SRAMP_D" Language="fr_FR"><Text>Combien de tours un siège doit durer pour atteindre sa pleine pression migratoire (un raid commence doucement et monte). Utilisé seulement par le modèle de siège.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_SCAP" Language="fr_FR"><Text>Guerre (siège): part max. perdue à la guerre</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_SCAP_D" Language="fr_FR"><Text>Le maximum de la population d'une ville (en fraction de sa taille au début du siège) que l'émigration de guerre peut emporter avant de s'arrêter. Utilisé seulement par le modèle de siège.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_WARSURGE" Language="fr_FR"><Text>Guerre: afflux de réfugiés par tour (1 = désactivé)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_WARSURGE_D" Language="fr_FR"><Text>La quantité maximale de population rurale qu'une ville lourdement assiégée peut perdre en un seul tour. Les réfugiés de guerre fuient alors par vagues proportionnelles à l'intensité des combats, au lieu d'un filet régulier d'un par tour, toujours limité par le plafond de pertes du siège. 1 = désactivé (l'ancien filet).</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_AGGRESSOR" Language="fr_FR"><Text>Guerre: éviter l'agresseur (0 = désactivé)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_AGGRESSOR_D" Language="fr_FR"><Text>Avec quelle force les réfugiés de guerre évitent la civilisation qui les a attaqués, d'abord leurs propres villes, puis tout tiers, et l'agresseur en dernier. 0 = désactivé (les réfugiés ignorent qui a déclenché la guerre).</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_OWNCIV" Language="fr_FR"><Text>Guerre: préférer sa propre civilisation</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_OWNCIV_D" Language="fr_FR"><Text>Avec quelle force les réfugiés de guerre préfèrent se réinstaller dans leur propre civilisation avant de passer à une autre. Utilisé seulement quand « éviter l'agresseur » est actif.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_DIST" Language="fr_FR"><Text>Géographie: malus de distance</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_DIST_D" Language="fr_FR"><Text>Malus d'attrait par hexagone entre la source et la destination. Plus haut = migration plus locale.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_FLEE" Language="fr_FR"><Text>Géographie: force de fuite face à l'envahisseur</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_FLEE_D" Language="fr_FR"><Text>Avec quelle force les réfugiés préfèrent les destinations éloignées de l'envahisseur le plus proche.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_POACH" Language="fr_FR"><Text>Géographie: friction entre civilisations</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_POACH_D" Language="fr_FR"><Text>Réticence supplémentaire à migrer au-delà d'une frontière de civilisation.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ESCAPE" Language="fr_FR"><Text>Fuite de crise (fuir à l'étranger)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ESCAPE_D" Language="fr_FR"><Text>Avec quelle force une civilisation en crise aiguë (guerre/catastrophe) pousse ses réfugiés à fuir AU-DELÀ DES FRONTIÈRES vers un autre empire, plutôt que de se réinstaller dans ses propres villes (tout aussi frappées) et d'y mourir. Plus haut = plus de fuite entre civilisations. 0 = désactivé.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_OPENDEAL" Language="fr_FR"><Text>Géographie: Bonus de migration des frontières ouvertes</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_OPENDEAL_D" Language="fr_FR"><Text>À quel point un accord de frontières ouvertes entre deux civilisations facilite la migration entre elles, dans les deux sens. 0 = désactivé.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_TRANSITLAG" Language="fr_FR"><Text>Géographie: délai de trajet (0 = instantané)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_TRANSITLAG_D" Language="fr_FR"><Text>La durée maximale qu'un migrant peut passer à voyager avant d'arriver. Il quitte la source le tour de son départ ; le délai réel dépend de la distance jusqu'à sa destination (plus loin = plus long), jusqu'à ce plafond. Les réfugiés de guerre mettent toujours au moins un tour. Si leur destination est détruite pendant qu'ils sont en route, ils périssent en chemin. 0 = arrivée instantanée.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ASLOAD" Language="fr_FR"><Text>Intégration : charge par migrant</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ASLOAD_D" Language="fr_FR"><Text>« Charge » d'intégration ajoutée à la civilisation d'accueil pour chaque migrant absorbé. La civ paie un coût par tour proportionnel à sa charge actuelle, qui décroît sur la durée d'intégration. 0 = désactivé.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ASPOP" Language="fr_FR"><Text>Intégration : mise à l'échelle par surpeuplement</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ASPOP_D" Language="fr_FR"><Text>Multiplie la charge ajoutée par (1 + ceci × population de destination), de sorte qu'absorber dans un grand établissement ajoute davantage, le frein contre les aimants de population emballés.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ASDECAY" Language="fr_FR"><Text>Intégration : déclin par tour (durée)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ASDECAY_D" Language="fr_FR"><Text>À quelle vitesse la charge d'intégration s'estompe chaque tour, cela fixe la durée du coût. Plus bas = plus court (les migrants s'intègrent plus vite) ; plus haut = le coût persiste plus longtemps.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ASHAP" Language="fr_FR"><Text>Intégration : bonheur par tour par charge</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ASHAP_D" Language="fr_FR"><Text>Bonheur drainé chaque tour par unité de charge d'intégration. 0 = désactivé. (Levier supposé, s'il est sans effet dans votre version, utilisez le coût en or.)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ASGOLD" Language="fr_FR"><Text>Intégration : or par tour par charge</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ASGOLD_D" Language="fr_FR"><Text>Or drainé chaque tour par unité de charge d'intégration. 0 = désactivé. (Levier de déduction confirmé par la sonde, y compris entre civilisations.)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_MHHAP" Language="fr_FR"><Text>Coût: bonheur par unité de migrant retenue</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_MHHAP_D" Language="fr_FR"><Text>Bonheur drainé chaque tour par UNIT_MIGRANT qu'une civilisation retient (non installé), proportionnel au nombre, pour que les migrants excédentaires soient installés, pas accumulés. 0 = désactivé. (Levier supposé, voir la note sur le coût en or.)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_MHGOLD" Language="fr_FR"><Text>Coût: or par unité de migrant retenue</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_MHGOLD_D" Language="fr_FR"><Text>Or drainé chaque tour par UNIT_MIGRANT qu'une civilisation retient, proportionnel au nombre. 0 = désactivé. (Levier de déduction confirmé par la sonde.)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_CONGEST" Language="fr_FR"><Text>Coût: vent contraire de congestion (0 = désactivé)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_CONGEST_D" Language="fr_FR"><Text>Rendre une civilisation qui absorbe beaucoup de migrants moins attrayante pour davantage de migration (elle est occupée à intégrer les nouveaux venus), proportionnellement à ce qu'elle digère. Un frein structurel aux aimants emballés. 0 = désactivé.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_EVENT_FAMINE" Language="fr_FR"><Text>Famine</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ANTISNOWBALL" Language="fr_FR"><Text>Coût: frein anti-emballement (0 = désactivé)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ANTISNOWBALL_D" Language="fr_FR"><Text>Rendre une civilisation dont la population a largement pris les devants sur le reste une destination moins attrayante pour la migration entre civilisations : un frein auto-correcteur sur un leader emballé qui croît avec son avance (0 désactivé / 8 doux / 15 standard / 28 fort). Il n'entrave jamais le flux SORTANT d'un leader ni ses déplacements internes. 0 = désactivé.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ANTISNOWTHRESH" Language="fr_FR"><Text>Coût: déclencheur anti-emballement (× part équitable)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ANTISNOWTHRESH_D" Language="fr_FR"><Text>À quel point la population d'une civilisation peut devancer la civ moyenne mondiale avant que le vent contraire anti-emballement ne commence à mordre, en multiple de sa part équitable. Plus bas = le frein s'enclenche plus tôt (plus égalitaire) ; plus haut = seul un leader extrêmement emballé est ralenti.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_DISASTERS" Language="fr_FR"><Text>Catastrophes: alimenter la migration</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_DISASTERS_D" Language="fr_FR"><Text>Laisser les catastrophes environnementales (inondations, volcans, épidémies…) chasser la population des villes frappées en réfugiés climatiques/de catastrophe, en plus de la guerre et du mécontentement. Désactivé = les catastrophes n'affectent pas la migration.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_DPP" Language="fr_FR"><Text>Catastrophes: émigration par point de détresse (%)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_DPP_D" Language="fr_FR"><Text>Avec quelle force la détresse de catastrophe accumulée dans une ville pousse ses habitants à partir. Utilisé seulement quand les catastrophes alimentent la migration.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_DDECAY" Language="fr_FR"><Text>Catastrophes: déclin de la détresse par tour</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_DDECAY_D" Language="fr_FR"><Text>À quelle vitesse la détresse d'une catastrophe s'estompe une fois passée (plus bas = plus vite). Utilisé seulement quand les catastrophes alimentent la migration.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_DIMPACT" Language="fr_FR"><Text>Catastrophes: ajuster les dégâts à l'impact mesuré</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_DIMPACT_D" Language="fr_FR"><Text>La perte de population d'une catastrophe suit ce qu'elle a réellement fait à la ville (cases pillées, rendements réduits, bâtiments endommagés), plafonnée par son type. Un orage qui ne pille rien est presque sans effet ; un volcan catastrophique fait toujours mal. Désactivé rétablit les anciens dégâts forfaitaires par type.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_DGAMMA" Language="fr_FR"><Text>Catastrophes: rehaussement des faibles impacts</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_DGAMMA_D" Language="fr_FR"><Text>À quel point une catastrophe mineure pique encore (plus bas rehausse davantage les petits impacts ; 1,0 est linéaire). Utilisé uniquement quand les dégâts varient selon l'impact mesuré.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_DSHOCK" Language="fr_FR"><Text>Catastrophes: égaliser le coût entre vitesses de jeu</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_DSHOCK_D" Language="fr_FR"><Text>Aux vitesses lentes, la détresse d'une catastrophe persiste sur plus de tours ; ceci adoucit la morsure par tour pour que le coût TOTAL soit à peu près le même en Marathon qu'en Standard. Désactivé paie le plein coût par tour à chacun de ces tours supplémentaires (l'ancien comportement, plus dur).</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_PLAGUECARRY" Language="fr_FR"><Text>Catastrophes: les migrants portent la peste</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_PLAGUECARRY_D" Language="fr_FR"><Text>Laisser les réfugiés fuyant une ville infectée semer une moindre détresse d'épidémie à leur destination, la migration comme vecteur de contagion, au-delà de la propagation par réseau commercial du jeu.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_NOTIFYMODE" Language="fr_FR"><Text>Notifications: verbosité</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_NOTIFYMODE_D" Language="fr_FR"><Text>À quel point les notifications de migration sont bavardes : 0 = désactivé, 1 = importantes seulement (crises de réfugiés et catastrophes graves, par défaut), 2 = détaillé (un résumé à chaque tour avec migration notable).</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_NOTIFYDISASTER" Language="fr_FR"><Text>Notifications: gravité min. de catastrophe</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_NOTIFYDISASTER_D" Language="fr_FR"><Text>Ne notifier que les catastrophes de cette gravité ou plus (0 = même les événements mineurs, 3 = seulement les légendaires comme une grande éruption). Les catastrophes mineures affectent toujours la migration en silence.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_DNOTIFYMODE" Language="fr_FR"><Text>Notifications: fenêtres de catastrophe</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_DNOTIFYMODE_D" Language="fr_FR"><Text>Quelles catastrophes apparaissent à l'écran (le journal des notifications conserve toujours chaque catastrophe grave quoi qu'il arrive) : 0 = désactivé, journal seulement ; 1 = seulement les catastrophes qui frappent un établissement, pour qu'elles alimentent réellement la migration (par défaut) ; 2 = toute catastrophe à la gravité minimale ou plus. Combinez avec « gravité min. de catastrophe » pour régler à partir de quand c'est assez grave.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_NOTIFYCD" Language="fr_FR"><Text>Notifications: intervalle minimal (tours)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_NOTIFYCD_D" Language="fr_FR"><Text>Le plus petit nombre de tours entre notifications importantes, pour qu'elles ne s'accumulent pas. 0 = sans limite.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_NOTIFYWORLD" Language="fr_FR"><Text>Notifications: seuil de crise de réfugiés</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_NOTIFYWORLD_D" Language="fr_FR"><Text>Combien de personnes (cumulées) une civilisation doit déplacer avant qu'un titre de crise de réfugiés ne se déclenche, une fois par multiple franchi, pour qu'une longue guerre produise quelques titres et non un par tour.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_CITYREADOUT" Language="fr_FR"><Text>Aperçu des migrations par ville</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_CITYREADOUT_D" Language="fr_FR"><Text>Affiche à la demande un panneau expliquant pourquoi une colonie sélectionnée gagne ou perd de la population : la cause principale, vers où sa population est attirée, le coût d'intégration et ce que vous pouvez y faire.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ATTRITION" Language="fr_FR"><Text>Exutoire: attrition en l'absence de refuge</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ATTRITION_D" Language="fr_FR"><Text>Empêche la migration d'être un système fermé : une ville piégée et gravement en détresse (siège, famine, violence intense ou catastrophe) sans destination viable perd de la population, les gens meurent ou se dispersent au lieu de rester pour toujours.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ATTRDISTRESS" Language="fr_FR"><Text>Exutoire: détresse requise pour l'attrition (%)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ATTRDISTRESS_D" Language="fr_FR"><Text>À quel point la situation d'une ville (siège/famine/violence/catastrophe, en malus de pourcentage) doit être désespérée avant que la population piégée ne commence à mourir. Plus haut = seulement les villes les plus désespérées. Utilisé seulement quand l'exutoire est actif.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ATTRTHRESH" Language="fr_FR"><Text>Exutoire: seuil du taux d'attrition</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_T_ATTRTHRESH_D" Language="fr_FR"><Text>Pression qu'une ville piégée et en détresse doit accumuler avant de perdre un point de population. Plus bas = extinction plus rapide. Utilisé seulement quand l'exutoire est actif.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_DEMOGRAPHICS_METRIC_EMIG_NET_MIGRATION" Language="fr_FR"><Text>Migration nette</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_DEMOGRAPHICS_METRIC_EMIG_NET_MIGRATION_SUBTITLE" Language="fr_FR"><Text>(immigration moins émigration par tour)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_DEMOGRAPHICS_METRIC_EMIG_OUT" Language="fr_FR"><Text>Émigration</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_DEMOGRAPHICS_METRIC_EMIG_OUT_SUBTITLE" Language="fr_FR"><Text>(personnes quittant cette civilisation)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_DEMOGRAPHICS_METRIC_EMIG_IN" Language="fr_FR"><Text>Immigration</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_DEMOGRAPHICS_METRIC_EMIG_IN_SUBTITLE" Language="fr_FR"><Text>(personnes arrivant dans cette civilisation)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_DEMOGRAPHICS_METRIC_EMIG_REFUGEES" Language="fr_FR"><Text>Réfugiés</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_DEMOGRAPHICS_METRIC_EMIG_REFUGEES_SUBTITLE" Language="fr_FR"><Text>(personnes déplacées par la guerre, une catastrophe ou une conquête)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_DEMOGRAPHICS_METRIC_EMIG_REFUGEES_TOOLTIP" Language="fr_FR"><Text>Population déplacée par la guerre, les catastrophes et la conquête.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_DEMOGRAPHICS_WAR_GRAPHS_T_REFUGEES" Language="fr_FR"><Text>Réfugiés générés</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NEWS_DISASTER" Language="fr_FR"><Text>{1_EventName} déplace {2_People}.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NEWS_WAR" Language="fr_FR"><Text>{2_People} fuient la {1_WarName}.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NEWS_CONQUEST" Language="fr_FR"><Text>Le sac de {1_City} disperse {2_People}.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NEWS_GENERIC" Language="fr_FR"><Text>{2_People} quittent {1_City}.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NEWS_CRISIS" Language="fr_FR"><Text>Crise de réfugiés : {1_Civ}, {2_People} déplacées.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_COUNT_POINT" Language="fr_FR"><Text>{1_Count} point de population</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_COUNT_POINTS" Language="fr_FR"><Text>{1_Count} points de population</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_COUNT_PEOPLE" Language="fr_FR"><Text>{1_Count} personnes</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_COUNT_BOTH" Language="fr_FR"><Text>{1_Civ} ({2_People})</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NEWS_WHO" Language="fr_FR"><Text>{1_Civ}: {2_Headline}</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_WAR_VS_UNMET" Language="fr_FR"><Text>{1_Civ} contre une civilisation inconnue</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_DIGEST_UNHAPPINESS" Language="fr_FR"><Text>{1_People} ont quitté {2_City}, mécontents chez eux.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_DIGEST_PROSPERITY" Language="fr_FR"><Text>{1_People} ont quitté {2_City} pour des voisins plus prospères.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_DIGEST_WAR" Language="fr_FR"><Text>{1_People} ont fui les combats autour de {2_City}.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_DIGEST_CONQUEST" Language="fr_FR"><Text>{1_People} ont été emmenés de {2_City} lorsqu'elle a changé de mains.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_UNITS" Language="fr_FR"><Text>Unités :</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_UNITS_TIP" Language="fr_FR"><Text>Basculer entre les chiffres de population propres à Civ et les personnes à l'échelle</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_TIMELINE_PENDING" Language="fr_FR"><Text>La frise de lecture apparaît après quelques tours, une fois qu'il y a un historique de population à parcourir.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_DIGEST_DISASTER" Language="fr_FR"><Text>{1_People} ont fui {2_City} après une catastrophe.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_DIGEST_ATTRITION" Language="fr_FR"><Text>{1_People} ont été perdus à {2_City}, sans refuge.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_HINT_UNHAPPINESS" Language="fr_FR"><Text>Augmentez le bonheur de la ville ou adoptez une posture anti-immigration pour les retenir.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_HINT_PROSPERITY" Language="fr_FR"><Text>Un voisin surpasse cette ville ; augmentez ses rendements pour retenir la population.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_HINT_WAR" Language="fr_FR"><Text>Les réfugiés fuient les combats ; levez le siège ou faites la paix pour endiguer l'exode.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_HINT_DISASTER" Language="fr_FR"><Text>Déplacement dû à une catastrophe - il s'atténue de lui-même à mesure que la détresse décline.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_HINT_ATTRITION" Language="fr_FR"><Text>Piégés sans issue - ouvrez une voie de sortie ou apaisez la détresse.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_PERMANENCE_TEMPORARY" Language="fr_FR"><Text>La pression est temporaire.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_PERMANENCE_PERSISTENT" Language="fr_FR"><Text>Elle persiste jusqu'à ce que vous en traitiez la cause.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_PERMANENCE_PERMANENT" Language="fr_FR"><Text>Ces gens sont perdus à jamais.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_COST_NOTE" Language="fr_FR"><Text>{1_Dest} paie environ {2_Gold} or/tour pour les intégrer.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_POLICY_OPEN_BORDERS_NAME" Language="fr_FR"><Text>Position pro-immigration</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_POLICY_OPEN_BORDERS_DESC" Language="fr_FR"><Text>Accueillez des migrants du monde entier. L'immigration vers vos villes augmente de 50 %, et votre réputation cosmopolite rapporte de l'Influence par tour : +1, +2 puis +3 au fil des ères.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_POLICY_CLOSED_BORDERS_NAME" Language="fr_FR"><Text>Position anti-immigration</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_POLICY_CLOSED_BORDERS_DESC" Language="fr_FR"><Text>Fermez vos frontières au monde. Les nouveaux arrivants de l'étranger tombent à 40 % (environ 60 % de moins), et bien moins de vos propres citoyens partent vers des civilisations rivales. Une économie intérieure mobilisée ajoute de la Production dans chaque ville : +2, +3 puis +4 au fil des ères. L'isolement a son prix en Influence par tour : -2, -3 puis -4 au fil des ères.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_POLICY_TALENT_NAME" Language="fr_FR"><Text>Attraction des talents</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_POLICY_TALENT_DESC" Language="fr_FR"><Text>Les nouveaux venus renforcent votre recherche. Vous gagnez +1 Science, qui passe à +2 à l'ère moderne, plus un bonus de Science qui croît d'environ +1.5 par immigrant attiré, jusqu'à +12 par tour. Ce bonus s'estompe si l'immigration cesse.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_POLICY_CULTPULL_NAME" Language="fr_FR"><Text>Magnétisme culturel</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_POLICY_CULTPULL_DESC" Language="fr_FR"><Text>Les nouveaux venus enrichissent votre culture. Vous gagnez +1 Culture, qui passe à +2 à l'ère moderne, plus un bonus de Culture qui croît d'environ +1.5 par immigrant attiré, jusqu'à +12 par tour. Ce bonus s'estompe si l'immigration cesse.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_POLICY_TRADEPULL_NAME" Language="fr_FR"><Text>Attrait commercial</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_POLICY_TRADEPULL_DESC" Language="fr_FR"><Text>Les nouveaux venus gonflent vos marchés. Vous gagnez +1 Or, qui passe à +2 à l'ère moderne, plus un bonus d'Or qui croît d'environ +1.5 par immigrant attiré, jusqu'à +12 par tour. Ce bonus s'estompe si l'immigration cesse.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_POLICY_ASYLUM_EX_NAME" Language="fr_FR"><Text>Asile sélectif</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_POLICY_ASYLUM_EX_DESC" Language="fr_FR"><Text>Ouvrez vos portes à ceux qui fuient la guerre et la catastrophe. Les réfugiés sont fortement attirés vers vous, les plus désespérés d'abord, et votre prestige humanitaire rapporte +1 Influence par tour.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_POLICY_ASYLUM_MO_NAME" Language="fr_FR"><Text>Pacte sur les réfugiés</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_POLICY_ASYLUM_MO_DESC" Language="fr_FR"><Text>Un engagement durable envers les déplacés. Les réfugiés affluent vers vous, les plus désespérés d'abord, enrichissent votre culture et rapportent +2 Influence et +1 Culture par tour.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_TITLE" Language="fr_FR"><Text>Émigration</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_GROUP_TITLE" Language="fr_FR"><Text>Émigration</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_OVERVIEW_TITLE" Language="fr_FR"><Text>Émigration</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_OVERVIEW_BODY" Language="fr_FR"><Text>L'émigration introduit un mouvement vivant de population dans le monde. À chaque tour, des citoyens quittent les implantations malheureuses, en difficulté ou ravagées par la guerre pour s'installer dans de plus heureuses et prospères, au sein de votre civilisation et au-delà des frontières, chez d'autres.[n][n]La destination des gens est déterminée par un modèle de Prospérité qui pèse le bonheur, les rendements et la situation de chaque ville, modulé par la distance afin que la migration reste régionale. Accueillir des migrants n'est pas gratuit : une civilisation paie un coût d'intégration tandis que les nouveaux arrivants s'installent.[n][n]La plupart des comportements plus profonds du système, réfugiés fuyant un agresseur, politiques de frontières, catastrophes et un exutoire de population, sont optionnels et s'activent dans Options, Mods, Émigration.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_FAQ_TITLE" Language="fr_FR"><Text>Questions fréquentes</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_FAQ_BODY" Language="fr_FR"><Text>Ce qui déclenche la migration et ce qui ne la déclenche pas (réglable pour l'essentiel dans Options, sous Mods, Migration). Une version complète se trouve dans l'onglet Guide du tableau de bord.[n][n]✓ Votre civilisation et les autres grandes civilisations déplacent de la population, que vous les ayez rencontrées ou non.[n]✗ Les cités-États, les civilisations mineures et les puissances indépendantes n'envoient ni ne reçoivent de population.[n]✓ Le mécontentement, les faibles rendements, les dégâts de guerre, les sièges (y compris les attaques d'une cité-État ou d'une puissance indépendante), le pillage, la famine, la peste, les catastrophes et la surpopulation poussent les gens à partir.[n]✓ La prospérité, un bonheur élevé, une politique pro-immigration, les frontières ouvertes et la proximité les attirent.[n]✗ Les migrants n'arrivent pas instantanément (la distance ajoute un délai) ni gratuitement (un coût d'intégration temporaire) ; la guerre seule ne peut pas vider une ville sans la capturer.[n]✓ Un établissement ne gagne ou ne perd qu'un nombre limité de personnes par tour — un plafond par ville dans chaque sens, modulé par le préréglage d'intensité — de sorte qu'un siège ne vide pas une ville en un seul tour et qu'une ville en plein essor n'en engloutit pas des dizaines d'un coup ; les arrivées dépassant le plafond patientent en transit, et les réfugiés sans terre d'accueil périssent en chemin.[n][n]Migration ne modifie pas les décisions de l'IA et ne remplace aucun fichier du jeu de base. Les civilisations non rencontrées sont simulées mais masquées jusqu'à ce que vous choisissiez de les afficher.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_PROSPERITY_TITLE" Language="fr_FR"><Text>Prospérité et migration</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_PROSPERITY_BODY" Language="fr_FR"><Text>Chaque implantation reçoit un score de Prospérité d'après ses rendements par habitant et, surtout, son bonheur net. Une ville malheureuse perd sans cesse des habitants au profit de villes plus heureuses et plus riches, même en temps de paix, tandis qu'un léger malus lié à la simple taille empêche les villes florissantes de devenir des aimants sans fond.[n][n]Les gens préfèrent les destinations proches, si bien que la migration s'étend vers l'extérieur de la région au lieu de bondir à travers la carte. Guerre, siège, famine, troubles et catastrophes font chuter fortement la Prospérité d'une ville, la transformant en source de réfugiés.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_REFUGEES_TITLE" Language="fr_FR"><Text>Guerre et réfugiés</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_REFUGEES_BODY" Language="fr_FR"><Text>Une ville ne libère des réfugiés de guerre que lorsqu'il y a réellement des violences à l'intérieur de ses frontières, ses quartiers subissant des dégâts, ou des pillages sur ses terres, et non simplement parce que son empire est en guerre. Plus un siège s'éternise, plus il chasse de gens, mais une ville ne peut jamais être entièrement vidée par la seule guerre : sans prise effective, un noyau s'accroche toujours.[n][n]Les réfugiés fuient en s'éloignant de l'envahisseur le plus proche. Avec l'évitement de l'agresseur activé, ils préfèrent aussi d'abord leur propre civilisation, puis toute puissance neutre, et traitent la civilisation qui les a attaqués comme un dernier recours.[n][n]La réinstallation n'est ni instantanée ni garantie. Les migrants passent quelques tours en transit, et une ville ne peut accueillir qu'un nombre limité de nouveaux venus en un seul tour — tout comme une ville frappée ne peut en libérer qu'un nombre limité — si bien que les arrivées dépassant ce plafond patientent et retentent, les plus anciens en attente d'abord. Si le refuge vers lequel ils fuyaient est capturé ou rasé pendant leur trajet, ou s'il reste trop plein pour les recevoir, ces réfugiés périssent en chemin, comptés parmi les pertes plutôt que comme de nouvelles arrivées.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_ASSIMILATION_TITLE" Language="fr_FR"><Text>Intégration et le coût de la croissance</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_ASSIMILATION_BODY" Language="fr_FR"><Text>Absorber des migrants n'est pas gratuit. Chaque nouveau arrivant ajoute une charge d'intégration à la civilisation d'accueil, qui paie un coût par tour, en or et en bonheur, jusqu'à ce que cette charge se dissipe au fil de la période d'intégration. Qui ne cesse d'attirer des gens ne cesse de payer.[n][n]Un effet de congestion peut en outre rendre une civilisation occupée à installer de nouveaux arrivants moins attrayante pour d'autres encore, un frein que la richesse seule ne supprime pas. Ensemble, ils empêchent une seule civilisation de devenir un aimant migratoire dominant pour les peuples du monde.[n][n]L'intégration a aussi un versant plus lent, culturel, distinct du coût en or et en bonheur ci-dessus. Au fil de nombreux tours, les nouveaux arrivants adoptent l'identité de leur civilisation d'accueil dans la composition ethnique de chaque colonie, si bien qu'une ville paisible et établie absorbe peu à peu une diaspora. Une guerre avec la terre d'origine d'une diaspora, ou des troubles dans la ville, freine cette intégration et laisse une communauté distincte qui conserve sa couleur sur la loupe de Composition ethnique.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_BORDERS_TITLE" Language="fr_FR"><Text>Frontières et Influence</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_BORDERS_BODY" Language="fr_FR"><Text>Deux leviers façonnent la migration à travers vos frontières. Votre propre posture est une carte de politique, disponible à chaque ère. Choisissez la Posture pro-immigration pour accueillir le monde : davantage de migrants arrivent, et votre réputation cosmopolite rapporte un peu d'Influence par tour. Ou choisissez la Posture anti-immigration pour vous replier : moins de nouveaux arrivants arrivent, moins de vos propres gens partent vers des rivaux, et une économie intérieure mobilisée ajoute de la Production dans chaque ville, même si le monde juge votre isolement par une perte constante d'Influence. Choisissez ce qui convient à votre stratégie.[n][n]La diplomatie compte aussi. Lorsque vous et une autre civilisation signez un accord de frontières ouvertes, les migrants circulent plus librement entre vos deux territoires, dans les deux sens.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_ATTRACTION_TITLE" Language="fr_FR"><Text>Attraction et asile</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_ATTRACTION_BODY" Language="fr_FR"><Text>Là où les cartes de posture décident si vos frontières sont ouvertes, un second jeu de cartes décide ce que vous faites des gens qui les franchissent. Les politiques d'Attraction des talents, culturelle et commerciale font de l'immigration un moteur : chaque nouveau venu que vous attirez engrange un dividende croissant de Science, de Culture ou d'Or qui s'accumule tant que les gens continuent d'affluer et s'estompe dès que le flux se tarit, un pendant du coût d'intégration, qui récompense les civilisations qui entretiennent leur attrait.[n][n]Les politiques d'Asile répondent à un autre appel. Ouvrir vos portes à ceux qui fuient la guerre et la catastrophe attire les réfugiés vers vous, les plus désespérés d'abord, et le monde se souvient du geste en Influence, le pacte ultérieur enrichissant de surcroît votre culture. Ensemble, elles permettent à un peuple accueillant de tirer parti de l'ouverture plutôt que de seulement la subir.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_RAIDS_TITLE" Language="fr_FR"><Text>Razzias de talents</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_RAIDS_BODY" Language="fr_FR"><Text>L'attraction n'a pas à attendre que la migration vienne à vous. Depuis l'écran de diplomatie, vous pouvez lancer une Razzia de talents, une Offensive culturelle ou une Offensive commerciale contre un rival, une campagne soutenue pour détourner ses gens vers vos villes. Tant qu'elle dure, vous payez de l'Influence chaque tour et, en retour, la migration de ce rival penche vers vous, lui soutirant ses esprits les plus brillants, ses figures culturelles ou ses marchands ; chacun qui arrive engrange le dividende correspondant de Science, de Culture ou d'Or, comme un immigrant volontaire.[n][n]C'est un outil de compétition stratégique, non de guerre : aucune ville n'est attaquée et aucune frontière n'est franchie par la force, et pourtant le talent d'un voisin plus fort peut être discrètement drainé à votre profit au prix d'un effort diplomatique soutenu.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_DISASTERS_TITLE" Language="fr_FR"><Text>Catastrophes et peste</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_DISASTERS_BODY" Language="fr_FR"><Text>Les catastrophes environnementales, inondations, volcans, pestes et autres, chassent les gens des villes frappées sous forme de réfugiés climatiques et de catastrophe, aux côtés de la guerre et du malheur. Plus l'événement est grave, plus il pousse fort ; les événements mineurs ne font qu'inciter discrètement à la migration.[n][n]La peste est doublement dangereuse : une ville infectée perd de la population et, si les migrants portent la contagion, peut semer une épidémie plus modeste là où ses réfugiés s'installent, propageant la maladie le long des routes mêmes de la fuite.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_OUTLET_TITLE" Language="fr_FR"><Text>Quand il n'y a aucun refuge</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_OUTLET_BODY" Language="fr_FR"><Text>La migration n'est pas un système clos. Quand une ville est aux abois, assiégée, affamée ou dévastée par une catastrophe, et qu'il ne reste nulle part où fuir en sécurité, sa population piégée n'attend pas indéfiniment. Des gens meurent ou se dispersent, et la ville perd des habitants sans destination.[n][n]Même lorsqu'il reste un endroit où fuir, une crise mortelle emporte certains qui ne peuvent s'échapper à temps. Ces pertes commencent faibles et croissent à mesure que la crise se prolonge, puis refluent une fois qu'elle passe ; un coup soudain est surmontable, mais un siège ou une famine qui s'éternisent ne le sont pas. Elles ne sont pas plafonnées : une catastrophe assez longue peut épuiser entièrement la population rurale d'une ville, même si ses quartiers urbains et l'implantation elle-même tiennent jusqu'à une prise réelle.[n][n]Cet exutoire est un ultime recours. Une ville satisfaite qui n'a simplement pas de meilleure destination reste intacte, et la perte est comptée comme des morts, distinctes des réfugiés qui atteignent un nouveau foyer.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_CIVTUNING_TITLE" Language="fr_FR"><Text>Dirigeants et civilisations</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_CIVTUNING_BODY" Language="fr_FR"><Text>Quelques dirigeants et civilisations vivent la migration autrement, si bien que leur caractère historique transparaît. Ce sont de petits ajustements bornés au-dessus des règles globales, jamais assez importants pour déclencher une croissance incontrôlée, et ils ne s'appliquent que tant que le réglage par civilisation est activé (il l'est, par défaut).[n][n]Les dirigeants dont le bonheur ferait sinon des villes des aimants migratoires dominants attirent un peu moins fort : Benjamin Franklin avant tout, avec Isabelle, Ashoka et Rizal également tempérés. Les conquérants fortunés trouvent le butin plus coûteux à installer, Isabelle et Xerxès paient davantage pour absorber les gens qu'ils gagnent.[n][n]Les puissances hautes et spécialisées sont protégées de la surpopulation pour que leurs villes denses ne soient pas punies deux fois : Pachacuti et, surtout, les Abbassides. Les peuples à croissance rapide dont le nombre dépasse la prospérité reçoivent un petit coussin pour garder leurs citoyens, Confucius, les Han et les Qing, tandis que les Khmers sont épargnés du pire de leur propre malheur hors capitale. Et les royaumes bâtis derrière de solides murailles, les Normands et les Anglais, conservent leur population durant un siège bien mieux que ceux sans murs.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_VISIBILITY_TITLE" Language="fr_FR"><Text>Portée et visibilité</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_VISIBILITY_BODY" Language="fr_FR"><Text>Migration simule le monde entier dès le premier tour : chaque grande civilisation vivante, pas seulement celles que vous avez rencontrées. La migration reste ainsi honnête : les gens se déplacent selon l'état réel du monde, et une ville conquise plus tard conserve la véritable origine de ses habitants.[n][n]Pour éviter les divulgâchis, le tableau de bord, les graphiques et le filtre de carte n'AFFICHENT que les civilisations rencontrées. Les civilisations non rencontrées sont toujours calculées en arrière-plan, mais masquées par défaut, afin de ne rien révéler de rivaux que vous n'avez pas croisés. Vous pouvez élargir l'affichage via le réglage partagé de visibilité des analyses (le même que celui du mod Demographics) : votre seule civilisation, les civilisations rencontrées, ou toutes.[n][n]En bref : tout est simulé, et ce que vous voyez dépend de vous. La portée de la simulation (monde entier ou rencontrées seulement) et la visibilité à l'écran sont des réglages indépendants.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_DASHBOARD_TITLE" Language="fr_FR"><Text>Lire le tableau de bord</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_DASHBOARD_BODY" Language="fr_FR"><Text>Ouvrez le tableau de bord de Migration depuis son bouton sur la barre en jeu, ou depuis la page Migration du mod Demographics. Il est organisé en onglets :[n][n]• Un réseau de migration, une vue animée des civilisations dimensionnées selon la population qui les traverse.[n]• Une carte des flux, les mêmes flux dessinés en flèches que vous pouvez suivre jusqu'aux villes.[n]• Un registre des civilisations : arrivées, départs, variation nette, réfugiés et pertes.[n]• Une répartition des raisons de départ, par cause.[n]• Vos colonies, classées selon leur proximité de perdre des habitants.[n]• Les politiques d'immigration : qui a adopté une posture pro- ou anti-immigration.[n]• Un Guide avec un aide-mémoire de ce qui déclenche la migration ou non.[n][n]Sur la carte, le filtre Composition ethnique (Maj+E) peint chaque colonie en mosaïque case par case selon l'origine de ses habitants, le cœur urbain dense à la couleur de l'origine dominante et les petites communautés réparties sur ses cases, et survoler une case peuplée en affiche le mélange exact dans son infobulle.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_ETHNICITY_TITLE" Language="fr_FR"><Text>Origines et intégration</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_ETHNICITY_BODY" Language="fr_FR"><Text>Chaque implantation garde trace de l'origine de sa population, selon la civilisation dont chaque habitant descend, et conserve cette trace à travers les conquêtes. La loupe de Composition ethnique (Maj+E) l'affiche en mosaïque, case par case : le cœur urbain dense à la couleur de l'origine dominante, les petites communautés réparties sur ses cases, avec le détail exact dans l'infobulle de chaque case peuplée.[n][n]Avec le temps, les nouveaux arrivants s'intègrent à leur civilisation d'accueil, sauf si une guerre avec leur terre d'origine ou des troubles dans la ville maintiennent une communauté distincte. Et dès que la terre d'origine est en paix avec son hôte et prospère de nouveau, la migration de retour ramène peu à peu une partie de ses gens chez eux, déplaçant une population réelle. Tout cela est actif par défaut et peut être désactivé dans les Options.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_CHRONICLE_TITLE" Language="fr_FR"><Text>La Chronique et les décisions sur les réfugiés</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_PEDIA_EMIG_CHRONICLE_BODY" Language="fr_FR"><Text>La Chronique des migrations, dans son propre onglet du tableau de bord, écrit les grandes migrations du monde sous forme de brève histoire : une ville vidée par la guerre ou une catastrophe, une diaspora qui s'enracine loin de chez elle, un peuple qui revient une fois sa terre d'origine rétablie. Le détail de chaque événement reste dans le journal des notifications ; la Chronique en est le récit.[n][n]De temps à autre, lorsqu'un véritable bouleversement (un voisin conquérant plusieurs villes en peu de temps, ou une crise de peste) envoie une vague de réfugiés vers vos terres, on vous demande comment les accueillir : les accueillir, les installer à la frontière ou les refouler. Ces décisions sont rares et d'effets légers, et peuvent être désactivées dans les Options. Une civilisation que vous n'avez pas rencontrée n'est nommée que par ouï-dire, jamais révélée.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIGRATION_OPEN" Language="fr_FR"><Text>Migration</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_LENS_PROSPERITY" Language="fr_FR"><Text>Prospérité</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_LENS_ETHNICITY" Language="fr_FR"><Text>Ethnies</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_EMIG_DATA" Language="fr_FR"><Text>Données du tableau de bord</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_EMIG_DATA_DESCRIPTION" Language="fr_FR"><Text>Affiche la migration réelle, ou des données d'exemple pour prévisualiser la visualisation avant l'apparition de vrais flux.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_EMIG_DATA_LIVE" Language="fr_FR"><Text>En direct</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_EMIG_DATA_SAMPLE" Language="fr_FR"><Text>Exemple (aperçu)</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_EMIG_SNAP" Language="fr_FR"><Text>Détail de la chronologie</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_EMIG_SNAP_DESCRIPTION" Language="fr_FR"><Text>Fréquence à laquelle le réseau migratoire enregistre un instantané pour la chronologie : moins de tours par instantané donne une lecture plus fine, pour un léger coût de taille de sauvegarde.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_EMIG_DOCK" Language="fr_FR"><Text>Bouton Migration de la barre</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_OPTIONS_EMIG_DOCK_DESCRIPTION" Language="fr_FR"><Text>Afficher le bouton Migration sur la barre en jeu. Désactivez-le pour ouvrir le tableau de bord depuis l’onglet Migration de l’écran Démographie.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_EMPTY" Language="fr_FR"><Text>Pas encore de migration entre civilisations, les flux apparaissent dès que des personnes franchissent les frontières.</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_COLORBY" Language="fr_FR"><Text>Colorer par :</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_HELP" Language="fr_FR"><Text>Comment lire ceci</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_INFO" Language="fr_FR"><Text>Info :</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_LENS_ORIGIN" Language="fr_FR"><Text>Origine</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_LENS_TYPE" Language="fr_FR"><Text>Type</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_LENS_MOVEMENT" Language="fr_FR"><Text>Mouvement</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_MOVE_RESIDENTS" Language="fr_FR"><Text>Résidents</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_MOVE_INTERNAL" Language="fr_FR"><Text>Mouvements internes</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_MOVE_IMMIGRANTS" Language="fr_FR"><Text>Immigrants</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_RESIDENTS_TIP" Language="fr_FR"><Text>Afficher / masquer les résidents locaux</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_TIP_RESIDENT" Language="fr_FR"><Text>résident local</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_TIP_INTERNAL" Language="fr_FR"><Text>mouvement interne</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_CLUSTER_TIP" Language="fr_FR"><Text>arrivées {1_In} · net {2_Net}</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_NOW" Language="fr_FR"><Text>maintenant</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_TURN_N" Language="fr_FR"><Text>tour {1_Turn}</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_START" Language="fr_FR"><Text>début</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_CAPTION" Language="fr_FR"><Text>Chaque point ≈ {1_People} personnes. Le cercle d'une civilisation contient ses villes et bourgs sous forme de sous-groupes internes : les points de la couleur propre de la civilisation sont des résidents locaux, les points d'une teinte PLUS CLAIRE sont des personnes ayant migré entre ses propres villes (migration interne), et les points d'une autre couleur sont des immigrants de cette origine. La vue « Colorer par » les recolore par origine, type de migrant (guerre / catastrophe / attraction …) ou mouvement (résidents / interne / immigrants).</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_SHOW" Language="fr_FR"><Text>Afficher :</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_NOPOP" Language="fr_FR"><Text>pas encore de population</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_ORIGINS" Language="fr_FR"><Text>Origines</Text></Replace>
        <Replace Tag="LOC_EMIG_NETC_ORIGINS_TIP" Language="fr_FR"><Text>Tracer des lignes vers l'origine des migrants</Text></Replace>
    </LocalizedText>
</Database>
